「功課有寫還被罵！」嘉義2童爆氣離家200公里到墾丁散心

嘉義水上2名10歲小四男童，上周五下課後就揹著書包、搭上火車，便與家人失去聯絡，家人心急如焚報警協尋，所幸警方昨晨在墾丁大街的超商發現2名男童，員警好奇詢問男童離家原因，原來是因為「功課有寫還被老師責罵」，讓員警又好氣又好笑。

黃姓、蘇姓男童23日中午下課後，直接穿著制服從嘉義水上火車站就搭上火車離開，直到下午都沒有返家，著急的家人趕緊PO網並報警，最後警方透過手機定位得知2童在墾丁大街附近，昨日凌晨當地員警也在便利商店內，找到正在聊天的2名男童，趕緊把2人帶回派出所。

墾丁派出所副所長朱之輝及警員連庭儀據報後，根據男童特徵協尋，2人在墾丁大街的一家超商發現男童，連庭儀表示，男童被發現後神情自若，透露離家出走是因為「功課有寫還被老師責罵」，一時生氣便與蘇姓同學搭火車南下，一路搭到枋寮車站後，詢問大人便轉客運到墾丁大街牌樓下車，但有帶著外套、身上也有一千多塊，到超商沒餓到肚子也沒受寒。

帶回派出所的2名男童放鬆的呼呼大睡，員警通知家屬南下，將男童平安帶回家中。（李卉婷／屏東報導）

員警

雜食wo ching

女驚jerjer

張相個男仔，悠閒得黎帶點霸氣

10歲
係香港拉鳩咗個老母了

圖2最右?

心諗：班大人真係大驚小怪，去200公里外散下心都唔俾

你唔講真係留意唔到下面有個頭

用明星既標準黎比分成個地球有99.9%都係樣衰啦

港豬小朋友：被罵我就跳樓

你最唔雜食啦，食都冇得食

睇個格都似天才 放蕩不羈

正，到左30歲佢地一定好回味，希望可以keep到個友情

走了！

屌 仲諗緊點解唔直接講右邊要講最右